點解美國 澳洲牛扒做唔到日本和牛扒個種味道？

一般日本牛牛味無咁濃喎應該？

日本牛種油香係西方牛比唔到

架仔碌尻都無美國佬咁大條啦

油嘅比例要多過肉

油撚到咁
點會做到

養緊移動肥膏 心臟病發

睇你鐘意食牛肉定食牛油既啫

好耐以前睇過套紀錄片有講過（有無記錯唔敢講）

美國同澳州牛（我淨係計top嗰啲），剛出世嗰陣係牧草牛（主食牧草），到大少少之後先轉食飼料，因為咁，澳洲、美國牛啲肉會有草青味（接受到就會覺得好有牛味）。

相反，日本和牛由出世到比人食嗰一刻一直都係主要食飼料，加上飲嘅水都嚴格控制、運動量極低、所以都係相對肥。而因為喺飼料中加入啤酒花（即係啤酒渣）同某啲生果，所以牛肉味會少，而油脂亦較香。

至於點解美國、澳洲唔跟日本呢一套，除咗成本之外，仲有健康問題。要知道，用人黎比嘅話，日本牛就類似係飲啤酒嘅死肥佬，而美國澳州牛就係原本正常生活，臨食佢之前一下子谷肥佢。正因為日本牛生活咁唔健康，為咗令佢可以生長，用嘅荷爾蒙、激素亦相對多。

澳州、美國牛放牧嘅環境大日本十幾廿倍之餘，用嘅荷爾蒙、激素相對少。澳洲牛甚至係全世界最安全嘅牛（沒有之一）。

澳m9以上同日本a5差唔多

好pro